全職online poker經歴心德分享(長篇有後續)

事源2012年開始接觸poker,之後就經常同班豬朋狗友放假聚首一堂.大約4年前轉戰online poker,就同幾個朋友申請左個pppoker ac開左個club,之後就進入左瘋狂狀態，無論任何時候都機不離手.
一起身已經入場邊玩邊整野出門，去到搭車~番到公司~lunch~收工搭車~食飯~訓之前，基本上無時無刻都玩緊. 唔知有無人有相同經歷
遂漸你嘅生活已經離唔開poker. 因為實在太方便，你無時無刻都可以落注. 㩒個制就可以隨時check in 隨時check out.
亦都因為噤，無心機做野，每日人在公司心在poker ， 最後直頭辭埋份工，雖然就算係俾人炒都未必同你地講
本身其實係無諗過全職poker但試諗下如果日日都掛住玩poker，邊到仲會去搵新工，唔搵工好自然無工番,咪日日係到玩poker. 久而久之變左全職
當然大家可能聽我講禁q耐都仲未入正題,心諗啊叔我純粹想知點贏錢而唔係聽你廢up
開始唔耐煩嘅朋友就要留意.因為耐性對poker 黎講由其重要.特別係online. 你試諗下，一個人對住部手機，你無耐性等同魚無分別，真人局都仲可以你眼望我眼傾下計吹下水.
我之後會著重講一啲貼地小小嘅心德，全部都係經我哩8年poker生涯得出黎經驗，當然頭5年係玩玩下多.
當然一次過好難講曬，因為都會講漏，加上我都係第一次分享心德，所以我都要組織下會分開update.
分享之前首先講明，我無啲咩獎杯名次，亦都無參加過任何比賽，更加無贏過啲咩大錢
不過我就好少俾自己輸，我哩3年幾無番工但都算係可以靠online poker生活到之餘每個月都有俾家用屋企.疫情前每年都去下旅行. 每年亦都叫剩到啲積蓄,總之唔會生活有困難，但又無點贏大錢.收入平均你當係香港一個月打2份工噤啦，因為我付出嘅時間都係差唔多.
首先由起手牌講起，你係純娛樂還是想長期有正增長，不過今次主題係online poker,如果你要娛樂就約班朋友玩下真的人局，大家玩下心理戰閒聊下，食下野有講有笑不知幾開心.
但如果你玩online日鳩日對住個mon, 你個目的都唔係為左贏，噤就真係無言.
所以其實由起手開始，我地係有好多牌都唔玩得，建議起手只玩1-2等牌力，如果你對自己翻牌後操作有信心3-4等都可以，但通常輸$果啲都係認為自己操作好勁，不斷大鳩人各種偷雞嘅人.當然偶爾幾次會成功，但onlinepoker太方便，日日有局，每日都玩過千手牌嘅時候，點解唔去選擇玩一啲贏面大啲嘅牌，未到你大小盲睇牌又唔使成本.我地要嘅係長期正期望值策略.
玩1/2等起手牌原因係我地避免左好多翻牌後跌入監尬局面，舉個例子：A 6唔同花跟注入池，翻牌A 3 7 ，轉牌 9 , 河牌q， 當全部唔同花，唔成順，牌面非常之乾非常之配合，但如果對方翻牌同轉牌都持續下注，河牌一個滿池或者2/3其實你都好難跟得落.
翻牌如你所願中左A，但由於對方都好明確中A嘅時候，但你䣓離隻6又好明顯太細，跟河牌又好大機會晤夠人地大，唔跟禁之前由入池到翻牌同轉牌自己究竟係到做乜鳩，所以即使係a379q 哩啲無花無對無順嘅牌仍然係好難跟，亦都好易俾人bluff. 但入得池中埋牌之後加上牌面又乾，你唔係唔去啊，跟完發現對方aq aj ak直接打擊埋心態，甚至a8都蠃你，你就開始懷疑系統撞牌又或者自我安慰對方好彩.所以好多king 2-8/ a 6-9類似唔同花嘅牌，最好小玩.但如果你話睇情況睇對手睇操作，禁點解唔玩一啲可以俾自己操作空間更大嘅牌. Onlinepoker中 你好難搵到一個入池率低過20%-30%嘅玩家，如果有你最好盡量避免同佢對抗. 大部分都60%以上，即係話如果你能管理好自己果隻不安分既手指同蠢蠢弱動嘅大腦，已經贏係起跑線.
當然有啲人會話你打法長期禁緊，咪好容易俾人睇穿. 當然無錯，你之後係要學會平衡自己嘅牌力，但哩個話題有啲長同高階，之後如果大家有興趣可以pm私下交流.
基本上控制好自己玩嘅起手牌，已經可以阻隔左一半已上無謂支出，你唔需要驚無人支付你，你拎起塊境望一望當初大部分嘅牌都入池嘅自己就唔知驚有靚牌贏唔到$. 1/2 2/4 局已經夠殺.
今期總結：盡量只玩強起手牌(1-2等牌力），雖然係一個鬼唔知啊媽係女人咩嘅簡單道理. 甚至連新手又或者剛接觸poker都知嘅事，但又有幾個人會做到. 我指嘅係keep住每日每手牌達90%以上.而唔係開頭冷靜，之後玩玩下就乜鳩牌都入池.
所以耐性.耐性同耐性都好重要，如果你嘅目標係贏以及長期正增長.
下星期會再同大家分享另一啲心態或者打法上技巧，暫時未有預告

留名學嘢

再出可唔可以分段好少少

賺左幾多

好第一次出千字文
無留意到

唔多捱驢仔都係
禁多年無計
平均每月正增長

平均呢

上文其實講左
同香港打1-2份工差唔多 如果平㘬

點cash in同cash out
想玩下online poker，但唔識有咩門路

原來online 啲人咁loose

平時都另外有同啲圍內朋友一齊玩
如果你有興趣可以加個好友 有局叫埋你
建議開頭可以觀下戰先 online 又唔熟個人性格
之後再落場

都係係pppoker?
上落幾大

用邊個program計機率

因為太方便 如果一個人放假係屋企隨時玩過千局
所以會導致個人的放鬆左警惕
再者對住個mon唔入池太悶
所以online個池 行內叫魚池

我同frd就一般2/4娛樂 最多4/8

你哋係咪會一次打幾台？

我從來唔用網上啲程式計算公式
之後出續post都會講下gto同點解我唔用
又一個好話題

都係自己frd玩 點計都得啦
輸左咪轉數快 再唔係見面俾現金
隨時想in咪in out咪過番俾佢

哩個又係一個好話題
又係我之後會講嘅一個題目
打幾台會有咩好處同注意

唔用都贏到錢

遲啲我出完post之後 我驚你以後唔用

見如果同你地玩要約時間
想隨時得閒 自己玩下
睇下點開ac同點cash in out

定係pppoker係冇得玩真錢？

有沒玩過fb博雅果集game? 當年我玩到上2億就套現就沒玩

online poker用幾多副牌
同埋驚唔驚個網出cheat

有 唔玩$邊有人玩
不過我黎緊都會開個group 組一玩志同道合架一齊交流同玩

邊有cheat, 大陸app我唔知
一般我禁多年都玩開pppoker外國app
系統派牌 邊有cheat
澳門都仲會知幾副牌
系統真係隨機

我地一般都係whataapp

最少幾錢入埸?

Whataapp 或者tg

我同frd都係娛樂下2/4同4/8
一般50-100個大盲

無 我一直都係係pppoker玩1:1

咁上落大約幾多

咁你有沒玩過真人既大賽? e.g. wsop

sor當我沒問過，岩岩睇左#1

其實好睇個人
玩幾舖起身做下其他野又得
想玩咪隨時坐底
All in可以好快一底
我地一般400為一底
驚大家上腦 一舖幾千
又唔係出面同人賭命

又唔睇post我無參加比賽
我真人局都係圍內frd 去party room玩下poker唱下k飲下酒

上網邊個app可以玩真錢？

有腳邊個app都可以啦

強貼留名

靠賭錢唯生有冇比親戚朋友話

我就同啲親戚好少見
年都唔拜果啲
反而頭果年啊媽就比較擔心
不過我有每個俾家用
之後就成日叫小心啲咪賭禁大

同朋友圍內玩有咩app方便

我禁多年一直用開pppoker
你可以試下

聽條友9吹 玩最細個d枱都唔會大部份人vpip 60啦
開埋d膠post 想水人入去玩抽水
要玩大把大club有得玩，洗撚入你d圍威喂grp咩

你仲有需要學咩

耐性好緊要。

入親錢都係想過下賭癮，因為玩得唔大

試過一排好有耐性玩，好冷靜咁玩。係有收入

但太悶了。之後都係9玩玩online有耐性已經好過好多人

全文總結：
賭博遊戲正期望值加大數定律=贏

打2/4 4/8都可以全職打？

你地唔睇post
2/4 4/8係我圍內同朋友玩

看似簡單 但要非常自律

不過我本身都係玩5/10
偶然會10/20不過唔多
再重申一次我唔係贏大$打比賽果啲
只係玩玩下工都唔番嘅普通人打工仔

活到老，學到老

我同你學就差唔多

點睇GGpoker？

Lm

算大平台 都多亞洲人玩
不過充直玩真$要留意
如果成日蠃$提款個限額會縮或者一堆理由限你
如果你唔繼續玩會黑左你
因為有朋友試過

Thanks 支持

之後想做咩 打多幾年退休？

我都唔知可以做啲乜
特別哩段期間搵工禁難
曾經有諗過一直玩落去
不過講出黎可能會俾人笑

退撚到咩，打左9年仲係打得5/10 咁低水平
所以咪開始諗計 想賺多d 水人入佢club抽水囉

打5/10話可以打全職

lm

咪信樓主條弱智
樓主個app 有冇數據統計過你贏幾多so far ?
有冇圖睇下
一日打得一千幾水牌 夠膽死同人講打到有錢比家用？
打得網上搵得食 /搵到食既 都係同時4開以上
一日起碼打成萬手牌
仲要大部份都係玩 緊弱ABC
真心想睇下你贏錢數據

Onlinepoker中 你好難搵到一個入池率低過20%-30%嘅玩家，如果有你最好盡量避免同佢對抗. 大部分都60%以上，即係話如果你能管理好自己果隻不安分既手指同蠢蠢弱動嘅大腦，已經贏係起跑線.

睇到呢到就知樓主吹水
唔好信佢加埋啲咩poker grp
比樓主搵食

全職online poker♠️♥️♣️♦️經歴心德分享(長篇有後續)2

Thanks all，因為上次係我第一次出分享post,開頭仲擔心禁q長氣會唔會有人睇.今次會盡量分段等大家睇得舒服啲.

今期除左會繼續分享我全職online poker經歴心德之外，亦都揀左某啲留言提到嘅學術話題去分享討論.

當然係咪一定岩，見人見智.
我所有分享都係以個人經歷及自身感受去講，所以如果有唔岩嘅地方歡迎提點下小弟.

我見一出完即刻有師兄關注，你搵幾多平均一個月.
我上文都有提及到，預香港打1-2份牛工，一般20k至40幾浮動多 , 其實睇你滿唔滿足. 上落一般預千幾一日.

首先你一定要set一個適合自己嘅限額.
無倫係每日上落上下限以及大小盲範圍，哩個事前功夫對於我哩4年全職poker能平均正増長起到極大作用.
下面哩個係我係備忘錄頂部備注，因為我每日都會記低自己嘅成績. 提醒自己.

自律：每日堅持法則
直輸400$即走
上到800$倒退至400$平手要休息
上到1200$倒退至800$即走
上到1600$一定要走

點解要set一個法則俾自己，一定有原因！
好多時我會經歷過贏輸贏輸，浮浮沉沉.
你試諗下，今日我唔係娛樂，如果我今日視poker為工作，我要出糧我要有收入. 如果你番左成日工攰到仆街，最後老闆仲扣你千幾甚至幾千人工，你感覺如何？？

插一插話，因為哩個話題太重要，容許我講多少少！！！
首先，你一定會影響到當下發揮.
因為你已經上腦，有追數心態，個人會急左.好想快啲期望正數.希望追番平手算.
導致好多平時唔會玩嘅牌都想玩下！
導致好多平時唔會跟嘅注都想跟！
基本上已經進入一個碰運氣而唔係靠平時打法而追求平手局面.

係哩個情況只會越輸越多，就算俾我好彩追平，經歷左成日心驚膽顫，經歷左成日負面情緒，搭左轉過山車到最後老闆笑住同我講：今日做得唔錯，禁都俾我追得番，不過都係無糧出

相反我係哩個狀態追番嘅機率唔大，我只會帶住追數嘅心態輸更多甚至牽連到明天及後天，形成一個死循環.

就算有一日俾我順風贏番早幾日輸嘅錢，即係話我哩幾日打番個和，幾日無糧出.
好多時係會懷疑人生，會有想放棄念頭.
哩啲全部都係我經歷過嘅感覺，而作出嘅調整.
如果我有份正職都無乜野，負少少數咪當出街食少餐，但如果哩個係我主要收入來源，我就要非常非常自律，要有系統地做足一啲必須且適合自己嘅事前功夫安排.

所以輸$我可以接受但要有下限，我唔係因為我無左哩400蚊唔得，難道真係因為一日輸400$就走？
一黎我係要止蝕
更重要係唔想繼續負數而影響心情
又或者為日後牌局帶黎不必要負擔

再者亦都係對自己衝動嘅一個懲罰.
點解會係懲罰？舉個例子，400$其實真係好容易一起身牙都未擦，未落床已經無左！禁我今日係咪全日唔玩，我會好肯定答你係！
禁我成日流流長咪on99乜都無得做，純粹想玩都無得玩，悶到仆街.
因為我要俾自己一個無倫係教訓又好、警惕提示又好、鬼叫自己衰衝動.
要將哩個自我反醒感覺好強烈禁帶到下一日，確保唔會再上頭，因為我知道我如果認真對待每一局就會好似昨日噤無得玩.

所以更加起到提醒自己要時刻保持清晰，就算唔能夠100％，但最少要有個適合自己嘅方案.
系統地工作化件事.

由於太長，過左2500字加埋第二部分我分開左post

嘩，講左禁q多先黎到第二部份.
睇黎今日又講唔曬本身凖備左嘅話題，有啲要留下次.
第二部份係開頭講嘅大小盲額度.
我地除左要設一個每日收入支出上下限，一張岩嘅枱，一個適合自己嘅大小盲亦都係非常之重要.

有師兄留言話 4/8 5/10都可以全職？
首先要睇番你對收入嘅定義.
好多工 朝9晚6都係萬幾蚊一個月.換句說話只要你平均每日有400-600蚊進帳已經做到，車$都慳埋.
400-600一日，玩1/2都做到其實.
所以完全取決於你對個人滿足感！

其實我係有試過玩25/50 40/80，但發現發揮唔到本身技巧，同玩開5/10係完全2回事.

因為我個人未接受到40/80個環境，我係完全容入唔到. 人地2bet 3bet,我係唔敢去. 即使有時啲牌晤差，甚至賠率唔錯.

我係完全感受到壓力，而唔能夠好好禁去分析個牌局.
係有壓力嘅情況下係好難打得好，你會俾對方嘅金錢同身家壓制.

所以大家一定要搵一個合適自己嘅範圍.
考慮打poker之前有一點好重要，你係要用零錢，多餘錢去打，因為你無壓力.
唔會影響你發揮，甚至收放自如.

舉個例子，你用成份糧去打. 又或者用下個月個仔上大學嘅學費去打. 你點打？

所以點解所以職業都係由低打起，佢地除左要提升自己技術，更重要係一步步累積佢嘅財富去打更高級別.
過程係需要適應.

亦有另一位師兄話我玩左禁多年都仲係5/10，當然我好接受佢嘅批評同意見，因為香港根本就應該有唔同聲音，無論好與壞.
我都想搵多啲，或者贏大錢，但我認無倫我宜家技術、心態、又或者家庭背景都未容許我打更高級別，我好清楚自己個範圍係邊.

贏大錢，當然開心. 但只限於另我生活質素提高少少. 但現階段我唔可以失去我辛苦經營擁有嘅財富，如果keep住哩個收入我暫時係満足.
簡單啲黎講我輸唔起，但我可以蠃少啲.

我再三強調我唔係打比賽，技術超卓贏大錢嘅poker玩家，大家睇我嘅post未必學到啲真正職業級水平嘅操作及技巧.
但最少我可以話俾你知點樣唔成為一條魚.
係poker世界，只要你唔係魚，你已經可以去收割.
再加上自律嘅、心態.
當然技術同技巧可以一步步提升.

相反我留係5/10,甚至乎有時去玩下1/2 2/4，係低端局釣下魚，未嘗唔係件好事.

當然我宜家偶然都會去10/20適應. 不過暫時都5/10為主.
太急跳到一個唔適應環境只會成為別人眼中嘅魚.

今期總結：
人唔同ai ,會有情緒.
係開始poker之前幫自己set一啲目標同上下限，搵一個適合自己範圍.（輸得起嘅範圍）
從而有減少上腦、緊張、壓力、追數心態上負擔，令自己有更好嘅發揮.
俾一個更好嘅學習環境自己進步，提升技術.

下期再同大家分享.辛苦曬大家睇禁鳩長.

笑咗 又話淨係同朋友玩 即係呢八年你啲朋友都係咁俾錢你洗？ 呢八年你啲朋友成日都得閒同你玩
不過都醒上連登搵水魚

有冇玩過Rush＆Cash？會唔會好過坐死一張枱等牌到

個POST 好高質!
留名學野
話說我之前玩GGPOKER CASH GAME $1/$2
我玩左3個鐘 令左3次KK 呢3次KK 都有人令AA
輸左3次ALL IN 之後我就無再玩了

之前答過其他師兄
我係話同圍內frd會玩2/4
自己玩5/10

我近哩幾年先接觸online poker

之前答過其他師兄又唔爬文
我同圍內frd玩2/4
我自己玩5/10

本身online poker低端局1/2 2/4已經多魚其實
幾蚊雞個個入池

同fd玩洗撚玩咩，炒下股唔撚好？點樣靠贏朋友錢維生呀？仲想水人入gp俾你㩒？當人on9仔咩

Rush 少玩
一般正常2-3台同開

師兄誇獎了

系統安排系列
你係翻前定翻後all in

如果靠朋友維到生我都唔介意講笑
我都係禮貌上解答師兄問題
如果真係禁易 我發左達
收息股同基金都有買下 師兄有靚no.?

魚極都唔會大部份60%以上啦 聽佢9up 擺明想水人

睇完你新個2篇廢文, 更加覺得你水平真係好低, 勸你 如果你真係無吹水 做緊職業既, 打算未來都係咁既, 就真係要努力惡補下先得
如果唔係不出幾年好快俾人淘汰

我無係出面學過都係自己領悟番黎啲嘢
全部都係犯過錯誤中得出個人心德同感受..
亦都強調自己唔係咩勁人
我之後都會繼續出，其實有好多技巧同心德未出
帥兄隨時可以指點下 ..
其實你講緊嘅就係我玩禁耐仍然停留係幾蚊雞原因

反正你都話可以贏少d 都滿足 唔洗指點啦
加油出文 幾好笑

師兄宜家打緊幾大
我諗你都會遇到唔適應段位
有咩心態又或者心德快啲凸破

小小交流啦，廢事為笑而笑鳩你，亦希望你開post唔係想水9人去俾你抽水，香港poker好細

打poker最緊要用腦 唔好做機械人
儲夠100底就向上打，永遠唔好停落黎，
一停你個心態已經輸左
你話有金錢壓力已經證明你仲好魚，擺脫唔到
Poker只會講ev ，只要係正ev既決定
係唔需要理短期variance
贏輸錢 只係個結果 ，唔係個因
你唔會因為已經贏好多錢 或者怕輸錢 已有唔同既決定

另外進步方法好多 最簡單又免費既 就係去d 外國討論區同d有水平既人做手牌討論

打 5 / 10 港幣上網湯下魚都可以叫全職？

起碼做到澳門永利 regular 打 25/50，一個月平均營利六位數果啲先叫職業牌手。 都唔好話打開 100/200 果啲

利申：前私人牌局搞手

樓主 講類似+ev講平衡但又話完全唔用gto
lm睇下點吹

如果剩係玩 1-2 等牌力嘅牌，你每次open / 3 bet 嘅時候個range 好易封頂。打魚場無問題嘅不過你打高少少嘅blind 俾Pro 捉到你 range 果晚已經唔會搵到食

留名

佢講得出剩係玩1-2 等牌力已經睇得出對GTO 無咩認知 理論上大盲嘅範圍係無限廣

職業既時間 業餘既水平

點玩都係零和遊戲

自己寫program計?
我以前讀書有班同學都係咁做 不過上落幾大下 有人三年輸幾球差啲唔敢返香港見鄉親父老

首先多謝師兄指點
可能我心態上需要調整，理性角度對對係岩
只要做正ev決定，唔需要因為金錢上壓力甚至幾手牌失誤.
因為係要睇長期回報
可能我心理上驚高額少少局一 二日就會輸左低額局一 二個星期收入回報，而停留係個舒適圈.

叧外我想回覆一下大家成日講抽水問題，我自己都有係哩個圈玩左幾年，我都俾人抽3～5%.
當然有啲熟嘅收我3%
我自己亦都有同圍內朋友玩係設1%，系統設定最低1% . 有時行政課金需要就2% ，個club唔係我開，但大家圍內所以知個frd set幾多
暫時未見過有系統可以無Service charge，相反開club課金買壽全部都要成本，我覺得哩樣係無可避免.
如果你問我想唔想多啲朋友仔一齊玩，我一定想 .
不過我開post除左有師兄問我都無主動去周圍叫人入club,一黎我自己本身無開club,二黎亦都唔會每日有局俾大家玩.如果我本身有局就唔使出去俾人收5%.

全職玩家同職業選手2回事
所以我開post先會一而再 再而三強調我唔係職業牌手
我只係無番工又打左幾年online poker
分享下心路歷程

我係話我唔會用網上啲gto app
而唔係唔用gto理念
我之後既post會講點解
耐心等待⌛️

當然我分享嘅分享係由一步步講起
加上唔係個個都好似師兄禁會有一定poker底子
所以哩幾個post師兄睇起上黎覺得係幼兒班

我第一個post都有提到，要注意平衡牌力.我之後會講
所以師兄講得一啲都無錯，禁好易俾人睇穿同針對，但同時打魚係絕對有效特別1/2局 個個爭住入池

大小盲之爭不存在1/2局
師兄個話題有啲跳步 我遲啲分享
Thanks 師兄題材

我業餘水平都無
師兄高估左我啦
因為poker圈子太多大神
提醒下啲新人唔好犯我一直過黎既錯，跌少啲啲錢都仲可以

哈 世事都俾師兄看透

我有禁勁就唔使仲玩緊幾蚊雞局啦
可能做緊其他工
我無幾球輸

係喔 師兄睇左攻略書又上左課程
係到分享下poker賠率計算得唔得先

自己課金買 pio solver 啦

曾幾何時上網睇左啲教學都覺得好難即時受用到實戰中
個腦轉得唔夠快

pio solver 拎黎點用都未知

係邊睇 想學

其實都係啲poker初階概念
不過叻仔嘅 做到全職

一個月俾100蚊家用？

真人事例啦
有frd 副職打poker
打10/25 or 25/50
一個月打15場
贏11場
都5皮幾

拎黎review 手牌唔係即時對戰用

直接google 或者上uoutube搜尋
乜都有 有英文有普通話
暫時未見有粵語

我都唔識用不過啲人講到頭頭是道

釣下魚 有耐性就得
有啲再進階少少 遲啲會出
Only少少

條友擺明無review過手牌 鳩打啦 戇鳩到即時用都講得出

點做到

偶像 我現5萬場都未做到

見佢要睇埋人地啲數據
幾清晰下 唔知係本身個poker app課金vip定點

我係羅 誤解左我意思
我係話佢講啲道理 我玩果陣都用唔到
因為有啲poker app本身課金vip有數據睇
佢review果陣會配合埋對手啲數據去講
我唔係話即場入資料用 個app我都唔識用

頂 打錯
我想講唔係羅

你講嘅數據係base on 你對 對手嘅了解而推測對方嘅手牌範圍 （open, 3/4 bet range) 去計算出嚟 。範圍係 GTO 好 core 嘅部份 （如果你聽得明 ）

其實係有啲複習，就禁聽你講實明
平時youtube都有睇下
不過玩起上黎自己比較差運用得
會俾好多突發情況影響到，有時明知佢翻牌持續加注率高，翻牌贏率低都會因為佢突然超池或者all in打走
哩個只係其中一個例子
可能係我慣左長時間開2-3台玩緊弱abc 造成後遺症
變得機械化左對每個人

打左9年都仲咁新手 但又已經滿足
你本身份工好無前途 成世都係搵20k以下架？
竟然有咁既決定 唔返工 做全職玩poker